\chapter{系統設計}
\label{cha:design}

本篇論文的系統由兩架飛行器和負載組成（如圖\ref{fig:drones_and_payload}所示）。在本章節中描述運輸系統和飛行器的控制架構，詳細的方法會在第\ref{cha:method}章中介紹。

為了降低整體系統的複雜性，我們設計了一套飛行器之間無須相互溝通的控制架構，該控制架構讓每架飛行器在任務中為獨立的個體，各自估計負載之六個自由度的狀態，並且讓負載到達期望的位置和姿態。

\section{協同運輸系統}

\begin{figure} [htp!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{figures/drones_and_payload}
        \caption{兩架飛行器懸掛負載的協同運輸系統：飛行器分別懸吊負載的兩側，負載懸吊位置加上標記，用於飛行器透過視覺估計負載狀態。} 
        \label{fig:drones_and_payload}
    \end{center}
\end{figure}

如圖\ref{fig:drones_and_payload}所示的系統，包含兩架四懸翼飛行器、一根長條狀負載和兩條纜繩。兩架飛行器透過纜繩懸吊負載的兩側，並再負載懸吊的位置加上標記，飛行器透過位於底部的攝影機估計負載的狀態。

\section{座標系統}

\begin{figure} [htp!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/coordinate_system}
        \caption{座標系統定義：$I$代表慣性座標系，$D$代表飛行器參考座標系。} 
        \label{fig:coordinate_system}
    \end{center}
\end{figure}

本系統主要含有兩種座標系：慣性座標系$I$和以飛行系重心為原點的參考座標系$D$，如圖\ref{fig:coordinate_system}所示。

\section{控制系統}

\begin{figure} [htp!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{figures/drone_controller_architecture_zh-hant}
        \caption{飛行器控制器架構} 
        \label{fig:drone_controller_architecture}
    \end{center}
\end{figure}

控制架構為閉迴路系統，主要分成三個部份，如圖\ref{fig:drone_controller_architecture}所示：

\begin{itemize}
    \item{標記檢測器：透過位於飛行器底部的攝影機檢測負載上的標記，估計標記在座標系$B$的狀態（位置、姿態和速度）。}
    \item{狀態估計器：基於飛行器的狀態與標記檢測器估計出之標記狀態，計算負載相對於座標系$I$的狀態。}
    \item{自適應控制器：給定負載的目標狀態（位置與姿態）和飛行器、標記和負載的狀態，給予飛行器相對的動作命令。}
\end{itemize}